<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: css | Hendry Suwanda]]></title>
  <link href="http://hendrysuwanda.github.io/blog/categories/css/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://hendrysuwanda.github.io/"/>
  <updated>2013-11-05T08:45:20-05:00</updated>
  <id>http://hendrysuwanda.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Hendry Suwanda]]></name>
    <email><![CDATA[suwanda.hendry@gmail.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[HTML dan CSS]]></title>
    <link href="http://hendrysuwanda.github.io/blog/2013/11/03/html-dan-css/"/>
    <updated>2013-11-03T07:47:00-05:00</updated>
    <id>http://hendrysuwanda.github.io/blog/2013/11/03/html-dan-css</id>
    <content type="html"><![CDATA[<div class="alert alert-danger">
Artikel ini saya translate dari <a href="http://www.codecademy.com/courses/web-beginner-en-HZA3b/0/1?curriculum_id=50579fb998b470000202dc8b"> sini</a>. Tujuan saya translate artikel ini sebagai latihan saya dalam mempelajari bahasa inggris, disamping selain memahami isi materi artikel tersebut.

Saya akui, saya belum memiliki izin dalam melakukan translate artikel tersebut :).
</div>


<p>Setiap halaman web yang Anda lihat ditulis dalam bahasa yang disebut HTML. Anda dapat menganggap HTML sebagai kerangka yang memberikan setiap struktur halaman web.</p>

<p>HTML singkatan dari <strong>HiperText Markup Language</strong>. <strong>Hipertext</strong> berarti <code>teks dengan link di dalamnya</code>. Setiap kali anda mengklik kata yang membawa anda ke halaman web baru, Anda klik hipertext. <strong>Markup language</strong> adalah sebuah bahasa pemrograman yang digunakan untuk membuat teks melakukan lebih dari sekedar duduk di halaman: dia dapat mengubah teks menjadi gambar, link, tabel, daftar dan banyak lagi. HTML adalah markup language yang akan kita pelajari.</p>

<p>Apa yang membuat halaman web cantik? Itulah CSS &ndash; <strong>Cascading Style Sheets</strong>. Anggap saja seperti kulit dan makeup yang menutupi tulang HTML.  Kita akan belajar HTML dulu,  barulah kemudian tentang CSS dalam pelatihan selanjutnya.</p>

<p>Hal pertama yang harus kita lakukan adalah menyiapkan kerangka halaman.</p>

<ol>
<li>Selalu letakkan <code>&lt;!DOCTYPE html&gt;</code> pada baris pertama. Ini memberitahu browser bahasa apa yang dia baca (pada kasus ini, HTML)</li>
<li>Selalu letakkan <code>&lt;html&gt;</code> pada baris selanjutnya. Ini awal dokumen HTML.</li>
<li>Selalu letakkan <code>&lt;/html&gt;</code> pada baris terakhir. Ini akhir dokumen HTML.</li>
</ol>


<p>Contoh:</p>

<p>```html
&lt;!DOCTYPE html>
<html></p>

<p></html>
```</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
