<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: budi-rahardjo | Hendry Suwanda]]></title>
  <link href="http://hendrysuwanda.github.io/blog/categories/budi-rahardjo/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://hendrysuwanda.github.io/"/>
  <updated>2014-01-11T08:55:03-05:00</updated>
  <id>http://hendrysuwanda.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Hendry Suwanda]]></name>
    <email><![CDATA[suwanda.hendry@gmail.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Duit di mata entrepreneur sukses]]></title>
    <link href="http://hendrysuwanda.github.io/blog/2013/03/30/duit-di-mata-entrepreneur-sukses/"/>
    <updated>2013-03-30T05:36:00-04:00</updated>
    <id>http://hendrysuwanda.github.io/blog/2013/03/30/duit-di-mata-entrepreneur-sukses</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Kalau saya ambilkan cuplikan dari Steve Jobs (atau entrepreneur
lain yang sukses):</p>

<p>Dulu awal-awal mulainya gak mikirin duit, karena emang gak punya
Setelah sukses, juga gak mikirin duit karena ada banyak dan gak masalah</p>

<p>Jadi seumur hidup mereka gak pernah diperbudak oleh duit,
karena sekedar untuk memikirkannya pun tidak. he he he.</p>

<p>Dapat dilihat perbedaan cara pandangnya.
Sama kondisinya, tapi cara pandang terhadap situasinya beda.</p>

<p>&mdash; budi</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Proses belajar dengan cara mengikuti seringkali tidak benar]]></title>
    <link href="http://hendrysuwanda.github.io/blog/2013/03/30/proses-belajar-dengan-cara-mengikuti-seringkali-tidak-benar/"/>
    <updated>2013-03-30T05:19:00-04:00</updated>
    <id>http://hendrysuwanda.github.io/blog/2013/03/30/proses-belajar-dengan-cara-mengikuti-seringkali-tidak-benar</id>
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>Artikel ini merupakan artikel pertama di kategori kehidupan, begitu juga dengan kategori `Budi Rahardjo' :D, Jujur saya sangat nge-fans dengan bapak yg satu ini, apalagi dengan tulisannya, jadi saya mulai terpikiran utk menulis semua tulisan(email) pak budi di milis startuplokal di blog saya ini.</p></blockquote>

<p>Proses belajar dengan cara mengikuti seringkali tidak benar.</p>

<p>Yang benar itu adalah mencari panduan/dokumentasi yang
benar seperti apa kemudian dilakukan seperti itu.</p>

<p>Saya ambil beberapa contoh ya.</p>

<h1>1</h1>

<p>Suatu ketika saya menguji mahasiswa. Pertanyaan (klasik) saya:
&ldquo;Mengapa Anda menuliskan dan mengurutkan daftar pustaka
seperti itu?&rdquo;
Jawaban mahasiswa adalah melihat kakak kelasnya.
Dan kebetulan yang dia contoh &hellip; SALAH BESAR. he he he.
Jadi kelihatan banget salahnya.
Saya tanya, tahu aturan sebenarnya? Dia tidak tahu. hi hi hi.</p>

<h1>2</h1>

<p>Suatu ketika saya ditanya, kenapa sholat kamu seperti itu.
Saya jawab karena saya lihat orang-orang di sekitar saya
sholatnya seperti itu. hi hi hi.
Kata kawan saya, jadi kamu sholatnya seperti ketika kamu
sholat waktu kecil dan ikut2an orang di sekitar kamu?
Saya jawab, iya &hellip; he he he.
Dia tanya, pernah baca buku tata cara sholat.
<em>Plak</em> &hellip; bagai tamparan di pipi. Malu. Bener juga dia ya.</p>

<h1>3</h1>

<p>Suatu ketika saya lihat ada orang merokok di dalam lift.
Saya bilang mas gak boleh merokok di lift.
Dia bilang, ah yang lain juga kayak gitu.
Nah &hellip; pingsan deh saya.</p>

<p>Jadi kita-kita yang sudah tua-tua ini <em>jangan ditiru</em> mentah2.
Cari ilmunya yang benar kemudian itu yang dijalankan.
Dengan demikian generasi kita akan menjadi semakin baik,
bukan semakin kaco :)</p>

<p>Semangat!</p>

<p>&mdash; budi</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
